【中文版】參議院提出法案 要求恢復制裁中興 獲兩黨支持

美放寬對中興通訊制裁 參院提法案力擋

發稿時間：2018/06/08 13:25 最新更新：2018/06/08 13:25

（中央社華盛頓7日綜合外電報導）美國商務部今天宣布與中興通訊達成協議，將放寬對中國這間電訊公司的制裁。共和黨及民主黨參議員同一天提出法案，試圖擋下這項協議。

美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）今天表示，政府已與中興通訊（ZTE Corp）達成協議，將解除中興通訊不得向美國供應商購買零組件的禁令，這間中國第二大電信設備製造商得以重振旗鼓。

路透社報導，參議院提法案要求恢復對中興通訊因違反出口管制而受到的制裁，同時禁止美國政府機構向中興通訊或另一間中國大廠華為技術有限公司（Huawei Technologies Co）購買、租賃設備及服務。

這項法案也禁止美國政府提供優惠或貸款，補助華為、中興通訊，或這兩間公司旗下的所有子公司及分支。

這項由參議院民主黨領袖舒默（Chuck Schumer）、同黨參議員范荷倫（Chris Van Hollen）及共和黨參議員柯頓（Tom Cotton）提出的法案，已獲得兩黨支持。

柯頓是川普的親密盟友，也是共和黨內對外交政策最具影響力的人之一。

其他共同提案的參議員包括共和黨的盧比歐（Marco Rubio）、柯林斯（Susan Collins），及民主黨的布魯門塔（Richard Blumenthal）和尼爾森（Bill Nelson）。（譯者：鍾佑貞/核稿：徐睿承）1070608

中美成日放風
到底邊到風向先啱

等睇跟住個禮拜

美參議員提法案 阻特朗普與中興和解

特朗普政府宣布達成協議，放鬆對中興通訊的製裁。但有美國參議員周四提出立法，力圖阻撓這項協議。

路透報道，美國商務部長羅斯周四表示，美國政府已與中興通訊達成協議，將解除中興通訊不能從美國供應商處購買零部件的禁令，可讓這家中國第二大電信設備製造商回復運營。

法案還將禁止以補貼或貸款形式資助華為、中興

消息公布後，參議院民主黨領袖舒默(Chuck Schumer)和民主黨參議員範霍倫(Chris Van Hollen)、以及共和黨參議員科頓(Tom Cotton)共同提出法案，要求恢復對中興通訊的製裁，同時禁止美國政府機構向中興或華為購買或租賃設備或服務。

該立法還將禁止美國政府以補貼或貸款的形式資助華為、中興通訊及其子公司或關聯企業。

納入國防授權法案修正案 參院下周展開討論

這項立法獲得了兩黨支持。參與提案聯署的還包括共和黨參議員魯比奧(Marco Rubio)和科林斯(Susan Collins)，以及民主黨參議員布魯門索(Richard Blumenthal)和尼爾森(Bill Nelson)。

他們要求將該立法作為國防授權法案(NDAA)的修正案；NDAA每年都會得到參議院通過。參議院預計將於下周就NDAA展開討論，屆時將確定該修正案是否被批准進行投票表決。

應該係侵侵撚狗
侵侵唔會放過支那架

今朝原英文post

成功將之前對華立場軟弱嘅民主黨 拉去反華一邊
侵侵內外都好識做

槍口一致

阻到先講，放入修正案未必過到

等睇

中興好似回魂夜個道友咁 死極都死唔去係咁折磨佢

睇到我好亂

道友明

提法案，過到參眾既機會大唔大先

香港有人衝
港豬:你咪撚阻普通市民

美國有人衝
美議員:我屌你衝前d la

果然係特別英勇

奧巴馬在位八年，成班民主黨聲都唔聲，依家扮晒緊張

留名最後侵侵同中國講 唔係我唔放 係我班細嘅唔肯放

你睇下班West cowboy
內華達拿槍對峙單野

美國人骨子係戰鬥種族
唔係港豬果種東亞懦夫格

一有人點燃班野絕對大把花生食

佢唔好彩啫，撞正佢要同金仔會面，俾人做左籌碼
不過我覺得侵話放生佢只係援兵之計，見完金仔之後佢可能話，噢，國會唔俾，冇法啦

侵侵：無我批准，邊個都唔可以死！